報道揭團體疑派錢撐場 林鄭稱不知情：我哋係講證據嘅社會

多個親中團體約幾百人於昨天特首選舉投票日，於會場外集會，力撐現已當選的林鄭月娥，但有傳媒報道，有集會人士疑是收錢到場。被問到團體派錢予人參與集會，或涉及選舉開支，林鄭會否追究事件，林鄭今回應稱「完全唔知悉」事件，亦稱自己沒有參與，表示「因為我哋都係講證據嘅社會，但我完全唔知悉」。

林鄭又指出，要解開社會的鬱結、減少社會分裂以團結社會，並非要靠「鬥大聲」或「鬥立場」，認為如果有不同意見，可在會議或透過傳媒來辯論分析，以理服人，「如果純粹每一次都係動員咁嚟到鬥大聲，呢個都唔係我認同嘅方法，所以我日後嘅施政都會爭取以理服人咁去做」。

有線新聞於昨天特首選舉日，派人「放蛇」參與灣仔會展會場外的集會。「放蛇」的有線記者應Whatsapp群組中一名叫「Billy」的人的指示，昨早7時半到灣仔向一位西裝男人報到，有在場人士指「話之佢嗌邊個，有錢畀咪得。（幾多錢？）六嚿（六百元）」。之後，於示威區，有「接頭人」向他們派「藍帽」和「黑帽」，以標誌是「我哋啲人」。

現場掛著「正義之聲」旗幡，亦有人掛著「香港正義之聲糾察」牌，頸帶則印有「香港長樂聯誼會」。報道指，集會人士只需定時拍照和叫「撐林鄭」的口號。至中午後，Billy現身稱請大家食飯和派錢600元。報道訪問「正義之聲」召集人陳學干，他稱自己不會派錢，又叫記者拿出證據。